[2019-nCoV]一月二十三日世衛緊急會議聲明

英文
)-emergency-committee-regarding-the-outbreak-of-novel-coronavirus-(2019-ncov)

簡體中文
)-emergency-committee-regarding-the-outbreak-of-novel-coronavirus-(2019-ncov)

有時間建議㩒link睇全文

最重要個段
“The following elements were considered as critical:

Human-to-human transmission is occurring and a preliminary R0 estimate of 1.4-2.5 was presented. Amplification has occurred in one health care facility. Of confirmed cases, 25% are reported to be severe. The source is still unknown (most likely an animal reservoir) and the extent of human-to-human transmission is still not clear. “

會人傳人
平均一個病人會感染1.4-2.5個人
前切全部人都冇抗體

參考

SARS 嘅Basic Reproduction Number(R0)係2-4
H1N1 1.4-1.6
Spanish Flu 1.4-2.8
季節性流感 mean:1.3 range 0.9-2.1

25%為嚴重個案
病毒起源未知
未清楚人傳人嘅程度

參考source
World Health Organization. (2003). Consensus document on the epidemiology of severe acute respiratory syndrome (SARS) (No. WHO/CDS/CSR/GAR/2003.11). World Health Organization.

Coburn, B. J., Wagner, B. G., & Blower, S. (2009). Modeling influenza epidemics and pandemics: insights into the future of swine flu (H1N1). BMC medicine, 7(1), 30.

推